@inproceedings{Marcia-Tellier:TALN:2018,
    author = "Marcia,Marie and Tellier,Isabelle",
    title = "Mod\'{e}lisation des processus d'acquisition syntaxique par jeux de langage entre agents artificiels",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "87-100",
    note = "Modeling Syntactic Acquisition by Language Games between Artificial Agents",
    abstract = {Dans cet article, nous pr\'{e}sentons une mod\'{e}lisation de la situation d'acquisition de la syntaxe de sa langue maternelle par un enfant inspir\'{e}e des "jeux de langages" de Luc Steels. Le mod\`{e}le suppose que l'enfant a acc\`{e}s \`{a} une repr\'{e}sentation s\'{e}mantique des \'{e}nonc\'{e}s qui lui sont adress\'{e}s, et qu'il doit r\'{e}agir en d\'{e}signant la t\^{e}te syntaxique de ces \'{e}nonc\'{e}s. Nous d\'{e}crivons des exp\'{e}riences exploitant des donn\'{e}es du corpus CHILDES et mettant en jeu un processus d'acquisition simple mais efficace.},
    keywords = "analyse syntaxique, s\'{e}mantique, mod\'{e}lisation de l'acquisition, jeux de langage.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/57.pdf"
}
